多間院校學生會圍攻 校方承認發信促拆橫額程序出錯

中大學生會聯同多間大專院校的學生會，包括港大、浸大、城大及珠海學院等，下午到中大學生事務處辦公室要求與學生事務處處長梁汝照見面，促請中大承諾不會再就學生表達的意見作政治審查，趁機打壓言論自由，並要校方承諾不會再在學生會管理的場地強行拆除宣傳品，尊重學生會的自治權。中大學生輔導長陳浩然承認5日向學生會發信要求清拆「香港獨立」橫額的程序出錯，但未有回應會否撤回信件。梁汝照更一度勒令在場傳媒離開，聲稱校方與學生會開會情況一般不會公開。

陳浩然承認當日向學生會發信指令清拆「香港獨立」橫額前，並無按程序諮詢學生代表，有學生追問會否撤會信件，他並無正面回應，只稱大學會確保學生言論自由，有學生代表批評「唔撤回封信就代表唔到會保障學生言論自由。」

梁汶照重申校方只是將部分場地委託給學生會代為管理，中大有最終負責權，學生在有關場地展示任何橫額或告示都必須按照實名制、符合場地守則和本港法律。學生反問若符合程序是否就可以掛「香港獨立」橫額時，陳重申展品要符合守則，梁就強調「言論自由唔係無限」，惹起在場學生批評學校公然政治審查。

好波